<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5" auto_indent="NO">
    <monster>
        <name>SergiusArimano</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano)</type>
        <alignment>neutral evil</alignment>
        <ac>14 (armatura di cuoio)</ac>
        <hp>18 (3d8+3)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>9</str>
        <dex>16</dex>
        <con>13</con>
        <int>15</int>
        <wis>14</wis>
        <cha>11</cha>
        <senses>Percezione passiva 14</senses>
        <languages>Common, Elvish, Linguaggio dei Ladri</languages>
        <cr>1</cr>
        <trait>
            <name>Expertise</name>
            <text>Furtività, Investigazione (bonus doppio già incluso)</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Sneak Attack (2d6)</name>
            <text>una volta per turno, danni extra se ha vantaggio o un alleato è adiacente al bersaglio</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Cunning Action</name>
            <text>azione bonus: Dash, Disengage o Hide</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Assassinate</name>
            <text>vantaggio sui tiri per colpire contro creature che non hanno ancora agito. Colpo critico automatico contro creature sorprese.</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Anello dell'Ombra (oggetto magico)</name>
            <text>può lanciare *Invisibilità* (su sé stesso) 1/giorno. Non richiede concentrazione ma termina se attacca o lancia un incantesimo.</text>
        </trait>
        <action>
            <name>Pugnale (mischia/distanza)</name>
            <text>Attacco: +5, mischia 1,5m / 5ft / 1qd o distanza 6m / 20ft / 4qd — 18m / 60ft / 12qd Danni: 1d4+3 perforanti (+2d6 Sneak Attack se applicabile)</text>
            <attack>Pugnale (mischia/distanza)|+5|1d4+3</attack>
        </action>
        <action>
            <name>Balestra a mano (distanza)</name>
            <text>Attacco: +5, distanza 9m / 30ft / 6qd — 36m / 120ft / 24qd Danni: 1d6+3 perforanti (+2d6 Sneak Attack se applicabile)</text>
            <attack>Balestra a mano (distanza)|+5|1d6+3</attack>
        </action>
        <description>Il Sergio di Boris: maneggione, subdolo, muove i fili dietro le quinte. Ex proprietario de &quot;L'Immane Alabarda&quot;, vendeva pozioni di vigore e ritratti erotici personalizzati ai nobili di Fianus. Il Conte era un ottimo cliente — si è fatto fare un ritratto &quot;artistico&quot; che non ha mai pagato. La moglie del Conte (beghina) ha scoperto tutto e ha fatto imporre la &quot;Gabella Pudicitiae&quot; su tutte le merci birichine. Il Marchese Arimano da commerciante legittimo è diventato contrabbandiere, e ora si vendica.
Ha trovato fortuitamente l'Anello del Conte nelle fogne e lo usa come strumento di una vendetta elaborata — una caccia al tesoro pubblica che umilia il Conte. Ha ancora il ritratto non pagato e lo usa come leva.
Intelligentissimo, sempre tre passi avanti a tutti. Parla poco, sorride molto — il sorriso di chi sa qualcosa che tu non sai. Non si sporca le mani se può evitarlo. Vanitoso nella sua astuzia: lascia indizi perché vuole che sappiano che è stato lui. La doppia S è la sua firma — ego travestito da anonimato.
**Maestro del camuffamento:** si traveste regolarmente da Terzilio il verduraio (e da altri). Ha una rete di informatori nel borgo (tipo Varys/GOT). Possiede un oggetto magico di invisibilità. A volte i PG parlano con lui senza saperlo.
Role: antagonista nascosto</description>
    </monster>
</compendium>