<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5" auto_indent="NO">
    <monster>
        <name>MON_GuardianoLumina</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (costrutto (golem di pietra))</type>
        <alignment>neutrale (corrotto da vecna)</alignment>
        <ac>17</ac>
        <hp>50 (di 178 massimi — pesantemente ferito)</hp>
        <speed>10 ft.</speed>
        <str>22</str>
        <dex>9</dex>
        <con>20</con>
        <int>3</int>
        <wis>11</wis>
        <cha>1</cha>
        <cr>5</cr>
        <trait>
            <name>Resistenza Magica</name>
            <text>vantaggio ai tiri salvezza contro incantesimi e altri effetti magici</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Immunità alle Armi Non Magiche</name>
            <text>immune ai danni da armi non magiche o non argentate</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Aura di Corruzione (solo se corrotto)</name>
            <text>ogni creatura entro 3m / 10ft / 2qd deve effettuare un TS Costituzione CD 14 all'inizio del proprio turno o subire 5 (1d10) danni necrotici</text>
        </trait>
        <action>
            <name>Pugno (mischia)</name>
            <text>Attacco: +8, portata 1,5m / 5ft / 1qd Danni: 3d8+6 contundenti</text>
            <attack>Pugno (mischia)|+8|3d8+6</attack>
        </action>
        <action>
            <name>Esplosione Oscura (1/combattimento, solo se corrotto)</name>
            <text>Raggio: 4,5m / 15ft / 3qd Tiro salvezza: Destrezza CD 15 Fallimento: 3d8+6 danni necrotici Successo: metà danni</text>
        </action>
        <description>Un enorme golem di pietra accovacciato, chiaramente ferito — crepe profonde attraversano il suo corpo e frammenti di pietra mancano dal torso e dalle braccia. Era un guardiano sacro del Tempio di Lumina, ora pervaso dall'influenza oscura di Vecna. Un'aura di energia necromantica lo circonda.
Non parla se non a parole singole e monosillabi. Ha una comprensione approssimativa del linguaggio umano, non è abbastanza intelligente per discuterci. Riconosce i portatori dello Scettro e i loro compagni come amici e li difende da chi dice di volerglielo strappare.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>AxelRuby</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano)</type>
        <alignment>chaotic evil</alignment>
        <ac>11 (armatura di cuoio)</ac>
        <hp>32 (5d8+10)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>15</str>
        <dex>11</dex>
        <con>14</con>
        <int>10</int>
        <wis>10</wis>
        <cha>11</cha>
        <senses>Percezione passiva 10</senses>
        <languages>qualsiasi una (di solito Common)</languages>
        <cr>1/2</cr>
        <description>Uomo massiccio, braccia coperte di cicatrici da arena. Mascella squadrata, naso rotto più volte, occhi piccoli e calcolatori che tradiscono un'intelligenza che il fisico non lascia sospettare. Porta un gilet di cuoio borchiato sopra una camicia logora e un rubino grezzo appeso al collo — il simbolo della banda.
Parla poco e a voce bassa, costringendo gli interlocutori ad avvicinarsi. Quando ride, è un suono breve e sgradevole. Ha l'abitudine di far scrocchiare le nocche prima di prendere una decisione.
Tratto distintivo: brutale e astuto in egual misura. Non è il bruto stupido che sembra — è un contrabbandiere navigato che ha imparato a sopravvivere nell'arena e nelle strade.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>BrotherThaddeus</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano)</type>
        <alignment>lawful good</alignment>
        <ac>10</ac>
        <hp>1</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>10</dex>
        <con>10</con>
        <int>10</int>
        <wis>10</wis>
        <cha>10</cha>
        <cr>1</cr>
        <description>Uomo anziano, magro, con le mani callose di chi ha lavorato tutta la vita. Testa rasata, barba bianca corta. Porta ancora le insegne dell'ordine di Tyr — una **mano mozzata stilizzata** ricamata sulla tunica — nonostante abbia lasciato l'ordine. Dice che la porta &quot;per ricordare cosa avrebbe dovuto essere, non cosa è diventato&quot;.
Parla con voce calma e misurata, scegliendo le parole con cura. Ha lo sguardo di chi ha visto troppo e ha deciso di non voltarsi dall'altra parte. Beve tisane, mai alcol.
Tratto distintivo: onestà disarmante. Dice la verità anche quando sarebbe più comodo mentire — ed è proprio questo che lo rende difficile da credere.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>FrankiePartenope</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano)</type>
        <alignment>chaotic neutral</alignment>
        <ac>16 (Difesa Senza Armatura: 10 + DES +3 + COS +3)</ac>
        <hp>47 (5d12 + 15)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>20</str>
        <dex>16</dex>
        <con>16</con>
        <int>8</int>
        <wis>18</wis>
        <cha>8</cha>
        <cr>4</cr>
        <action>
            <name>#</name>
            <text/>
        </action>
        <action>
            <name>Ascia da guerra (mischia)</name>
            <text>Attacco: +8 Danni: 1d10+5 taglienti</text>
            <attack>Ascia da guerra (mischia)|+8|1d10+5</attack>
        </action>
        <description>Ex avventuriero dal fisico imponente, Frankie è un eroe del popolo — una sorta di Robin Hood locale. Ha un portamento fiero nonostante le cicatrici e i segni della prigionia a Orcastle. Parla con tono diretto, senza fronzoli, e ha un odio viscerale per Lord Malebranche che trasuda da ogni parola.
Tratto distintivo: porta ancora i segni del collare esplosivo al collo — una fascia di pelle arrossata che tocca di continuo, come a ricordarsi che non è più prigioniero.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>HelmutVanHeuten</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano)</type>
        <alignment>lawful good</alignment>
        <ac>10</ac>
        <hp>1</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>10</dex>
        <con>10</con>
        <int>10</int>
        <wis>10</wis>
        <cha>10</cha>
        <cr>1</cr>
        <description>Helmut Van Heuten è un mercante ricco e rispettato, sulla sessantina, con una barba bianca curata e abiti di buona fattura ma senza ostentazione. Porta sempre un anello con il simbolo di Tyr — una bilancia — e ha l'abitudine di offrire tè caldo a chiunque si sieda nel suo studio. Ha mani da scrivano, non da guerriero, e una voce calma e pacata che ispira fiducia.
È cortese, metodico e genuinamente devoto. Non è un avventuriero e non finge di esserlo — sa che il suo ruolo è fornire risorse, non brandire spade.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>KreigHighlander</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano)</type>
        <alignment>lawful neutral</alignment>
        <ac>18 (armatura a piastre)</ac>
        <hp>52 (8d8+16)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>16</str>
        <dex>11</dex>
        <con>14</con>
        <int>11</int>
        <wis>11</wis>
        <cha>15</cha>
        <senses>Percezione passiva 10</senses>
        <languages>qualsiasi una (di solito Common)</languages>
        <cr>3</cr>
        <description>Uomo alto e imponente, portamento militare anche quando è seduto. Capelli grigi tagliati corti, barba curata, cicatrice sottile che attraversa la tempia sinistra. Indossa sempre un'armatura a piastre lucida — anche quando non serve. Mantello blu scuro con lo stemma Highlander: un falco su sfondo montano.
Parla con voce tonante, abituato a dare ordini e a essere obbedito. Guarda gli interlocutori dall'alto in basso — letteralmente e figurativamente. Ha l'abitudine di tamburellare le dita sull'elsa della spada quando si annoia.
Tratto distintivo: arrogante e sicuro di sé fino all'eccesso. Sottovaluta sistematicamente gli avversari — un difetto che potrebbe costargli caro.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>Kurzum</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (nana)</type>
        <alignment>legale malvagia</alignment>
        <ac>17 (corazza a strisce)</ac>
        <hp>58 (9d8+18)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>16</str>
        <dex>13</dex>
        <con>14</con>
        <int>10</int>
        <wis>11</wis>
        <cha>10</cha>
        <senses>Percezione passiva 12</senses>
        <languages>qualsiasi una (di solito Common)</languages>
        <cr>3</cr>
        <description>Kurzum è la proprietaria del *Giavellotto Fantasma*, un negozio di armi che è anche punto di riferimento per chi cerca lavori poco ortodossi. Ha lineamenti duri, occhi scuri e calcolatori, e una cicatrice sottile che le attraversa il sopracciglio sinistro. Porta un grembiule di cuoio sopra una cotta di maglia leggera — sempre pronta, anche dietro il bancone.
Parla poco e sceglie le parole con cura chirurgica. Non sorride quasi mai, ma quando lo fa è peggio. Ha l'abitudine di pulire un'arma mentre parla con i clienti — un gesto che non è mai casuale.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>LordMalebranche</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano)</type>
        <alignment>lawful evil</alignment>
        <ac>15 (Mage Armor)</ac>
        <hp>99 (18d8 + 18)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>14</dex>
        <con>12</con>
        <int>20</int>
        <wis>15</wis>
        <cha>16</cha>
        <senses>Percezione passiva 12</senses>
        <languages>Common, Draconico, Infernale, Abissale</languages>
        <cr>12</cr>
        <trait>
            <name>Resistenza Magica</name>
            <text>vantaggio ai tiri salvezza contro incantesimi e altri effetti magici</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Volontà Corrotta</name>
            <text>quando Malebranche infligge danni necrotici, recupera PF temporanei pari alla metà dei danni inflitti</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Azioni Leggendarie (3/round)</name>
            <text>Malebranche può compiere 3 azioni leggendarie, scegliendole tra le seguenti. Solo una alla volta, alla fine del turno di un'altra creatura.</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Cantrip (1 azione)</name>
            <text>lancia un cantrip</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Evocazione Rapida (2 azioni)</name>
            <text>evoca 1d4 scheletri (CR 1/4) in spazi liberi entro 9m / 30ft</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Drenaggio Vitale (1 azione)</name>
            <text>una creatura entro 9m / 30ft deve superare un TS Costituzione CD 17 o subire 2d8 danni necrotici. Malebranche recupera PF pari ai danni inflitti.</text>
        </trait>
        <action>
            <name>Raggio Necromantico (distanza)</name>
            <text>Attacco: +9, distanza 36m / 120ft / 24qd Danni: 3d10 necrotici</text>
            <attack>Raggio Necromantico (distanza)|+9|3d10</attack>
        </action>
        <description>Governatore corrotto di Orcastle, Lord Malebranche è un uomo magro, pallido, con occhi infossati che sembrano calcolare il valore di ogni persona nella stanza. Veste abiti nobiliari scuri con ricami d'argento. Le sue mani sono sempre fredde — un effetto collaterale della magia necromante che pratica.
Tratto distintivo: parla con cortesia impeccabile anche quando ordina atrocità. Non alza mai la voce. La sua calma è più inquietante di qualsiasi minaccia.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>LudmillaDawnshield</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umana)</type>
        <alignment>neutral good</alignment>
        <ac>10</ac>
        <hp>1</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>10</dex>
        <con>10</con>
        <int>10</int>
        <wis>10</wis>
        <cha>10</cha>
        <cr>1</cr>
        <description>Ludmilla Dawnshield ha poco più di vent'anni ma porta addosso l'esperienza di chi è cresciuta tra mappe nautiche e racconti di terre perdute. Capelli castani tagliati corti per praticità, pelle abbronzata dal sole e dal vento di mare, occhi chiari e attenti. Veste abiti da viaggio robusti e porta sempre al collo un medaglione con lo **stemma di famiglia**: una bilancia sovrapposta a un'onda marina.
Parla con entusiasmo quando si tratta di esplorazione e storia, ma diventa seria e misurata quando il discorso tocca la sua famiglia o Svoalbard. Ha una determinazione silenziosa che la rende affidabile nei momenti critici.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>MalachiasOmbrascura</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (dragonide)</type>
        <alignment>da determinare in gioco</alignment>
        <ac>13 (cotta di maglia)</ac>
        <hp>27 (5d8 + 5)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>10</dex>
        <con>12</con>
        <int>13</int>
        <wis>16</wis>
        <cha>13</cha>
        <senses>Percezione passiva 13</senses>
        <languages>Common, Draconico</languages>
        <cr>2</cr>
        <trait>
            <name>Soffio draconico</name>
            <text>una volta per riposo breve, cono di 4,5m / 15ft / 3qd. TS Destrezza CD 11, 2d6 danni (tipo dipende dal lignaggio — da definire).</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Eminenza divina</name>
            <text>come azione bonus, può conferire a una creatura entro 9m / 30ft un bonus di 1d4 a un tiro per colpire o TS (3 usi/giorno).</text>
        </trait>
        <description>Un dragonide dall'aria dimessa che si fa chiamare Elemir Strunz per nascondere la sua vera identità. Si mescola tra i seguaci di Axel Ruby nella zona Est, cercando di passare inosservato. Ha una cicatrice a forma di stella sul polpaccio sinistro — un segno che potrebbe tradirlo se qualcuno sa cosa cercare.
Tratto distintivo: parla poco e sceglie le parole con cura. Quando mente, tende a toccarsi il polpaccio sinistro — un tell che giocatori attenti possono notare.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>MesusuMercone</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (nana)</type>
        <alignment>lawful neutral</alignment>
        <ac>16 (cotta di maglia, scudo)</ac>
        <hp>11 (2d8+2)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>13</str>
        <dex>12</dex>
        <con>12</con>
        <int>10</int>
        <wis>11</wis>
        <cha>10</cha>
        <senses>Percezione passiva 12</senses>
        <languages>qualsiasi una (di solito Common)</languages>
        <cr>1/8</cr>
        <description>Mesusu Mercone è il capitano della nave volante *Airborne*. Bassa e massiccia come ci si aspetta da una nana, porta i capelli raccolti in trecce strette sotto un elmo di cuoio rinforzato. Ha mani callose da marinaio e una voce che taglia il vento di prua senza bisogno di urlare. Veste una giubba militare logora ma pulita, con l'insegna dell'Airborne cucita sulla spalla.
Parla in modo diretto, senza fronzoli. Non perde tempo con le cortesie ma non è scortese — semplicemente efficiente. Ha l'abitudine di tamburellare le dita sul pomolo della spada quando qualcuno parla troppo.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>MirandaEmerald</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umana)</type>
        <alignment>lawful evil</alignment>
        <ac>12</ac>
        <hp>27 (6d8)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>15</dex>
        <con>10</con>
        <int>14</int>
        <wis>14</wis>
        <cha>16</cha>
        <senses>Percezione passiva 14</senses>
        <languages>Common, Elvish</languages>
        <cr>1</cr>
        <trait>
            <name>Attacco furtivo (1/turno)</name>
            <text>+2d6 danni extra se ha vantaggio o un alleato in mischia col bersaglio</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Azione astuta</name>
            <text>Dash, Disengage o Hide come azione bonus</text>
        </trait>
        <description>Donna snella, lineamenti affilati, capelli neri raccolti in una treccia stretta. Occhi verdi — dello stesso colore dello smeraldo che porta come spilla sul mantello. Veste con eleganza sobria, sempre in nero e verde scuro. Le mani sono curate, le unghie corte — mani da studiosa, non da combattente.
Parla con calma misurata, ogni parola scelta con precisione chirurgica. Non alza mai la voce. Sorride raramente, e quando lo fa è un sorriso che non raggiunge gli occhi.
Tratto distintivo: fredda e calcolatrice. Non agisce mai d'impulso. Ogni mossa è pianificata tre passi avanti.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>OrlommGlittergear</name>
        <size>S</size>
        <type>humanoid (gnomo)</type>
        <alignment>neutral good</alignment>
        <ac>10</ac>
        <hp>1</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>10</dex>
        <con>10</con>
        <int>10</int>
        <wis>10</wis>
        <cha>10</cha>
        <cr>1</cr>
        <description>Gnomo entusiasta e curioso, famoso per aver navigato rotte sconosciute. Basso anche per uno gnomo, con occhi vivaci e una barba corta sempre arruffata dal vento. Parla velocemente e si entusiasma per qualsiasi cosa — una nuova rotta, una tempesta in arrivo, un mostro marino all'orizzonte. Per lui tutto è un'avventura.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>OthranVorash</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (mezzelfo)</type>
        <alignment>neutral evil</alignment>
        <ac>15 (giaco di maglia leggera rinforzata + DES)</ac>
        <hp>84</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>16</dex>
        <con>14</con>
        <int>14</int>
        <wis>11</wis>
        <cha>18</cha>
        <senses>darkvision 60 ft. 18m</senses>
        <languages>Common, Elvish</languages>
        <cr>9</cr>
        <action>
            <name>#</name>
            <text/>
        </action>
        <action>
            <name>Pugnale (mischia/distanza)</name>
            <text>Attacco: +6 Danni: 1d4+3 perforanti</text>
            <attack>Pugnale (mischia/distanza)|+6|1d4+3</attack>
        </action>
        <description>Othran è un mezzelfo dal portamento elegante e lo sguardo calcolatore. I tratti elfici sono appena accennati — orecchie leggermente a punta, lineamenti affilati — ma i suoi occhi hanno una luce innaturale, un riflesso verdastro che tradisce il patto con Vecna. Veste di scuro, pratico, senza ostentazione.
Tratto distintivo: parla con un tono basso e misurato, come se ogni conversazione fosse un interrogatorio. Ha l'abitudine di fissare le persone in silenzio prima di rispondere — un trucco per metterle a disagio.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>SirAlaric</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano)</type>
        <alignment>legale malvagio (mascherato da legale neutrale)</alignment>
        <ac>15 (Mage Armor)</ac>
        <hp>90 (12d8 + 36)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>14</dex>
        <con>16</con>
        <int>18</int>
        <wis>14</wis>
        <cha>12</cha>
        <cr>1</cr>
        <description>Sir Alaric si presenta come un uomo austero e devoto, con capelli grigi tagliati corti e occhi chiari che trasmettono autorità. Indossa le vesti cerimoniali dei Custodi dell'Equilibrio con una naturalezza che ispira fiducia. La sua voce è calma, misurata — ogni parola sembra pesata e giusta.
Sotto la facciata, Alaric è un uomo consumato dall'ambizione. I suoi occhi tradiscono un'avidità che nessuna preghiera può nascondere, se si sa dove guardare.
Tratto distintivo: ha l'abitudine di congiungere le mani come in preghiera quando parla — un gesto che i suoi seguaci trovano rassicurante, ma che in realtà è un tic nervoso che tradisce il calcolo dietro ogni parola.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>SirAldric</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umano (sword wraith))</type>
        <alignment>lawful neutral</alignment>
        <ac>18 (armatura spettrale)</ac>
        <hp>127 (15d8 + 60)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>18</str>
        <dex>14</dex>
        <con>18</con>
        <int>11</int>
        <wis>12</wis>
        <cha>14</cha>
        <senses>darkvision 60 ft. 18m / 60ft, Percezione passiva 14</senses>
        <languages>Common</languages>
        <cr>8</cr>
        <trait>
            <name>Incorporeità parziale</name>
            <text>Sir Aldric può muoversi attraverso creature e oggetti come terreno difficile. Subisce 5 (1d10) danni da forza se termina il turno dentro un oggetto.</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Aura di Comando (9m / 30ft)</name>
            <text>i non morti alleati entro l'aura hanno vantaggio ai tiri per colpire.</text>
        </trait>
        <trait>
            <name>Volontà del Guardiano</name>
            <text>se ridotto a 0 PF, può effettuare un TS Costituzione CD 10 (+1 per ogni volta dopo la prima). In caso di successo, torna a 1 PF.</text>
        </trait>
        <action>
            <name>Spadone Spettrale (mischia)</name>
            <text>Attacco: +7, portata 1,5m / 5ft / 1qd Danni: 2d6+4 taglienti + 2d6 necrotici</text>
            <attack>Spadone Spettrale (mischia)|+7|2d6+4</attack>
        </action>
        <action>
            <name>Multiattacco</name>
            <text>Sir Aldric effettua due attacchi con lo Spadone Spettrale.</text>
        </action>
        <description>Sir Aldric è un guerriero trasformato in spirito vendicativo. Appare come una figura eterea dal volto pallido e dagli occhi malinconici, avvolto in un'armatura spettrale che emana una luce fredda e bluastra. La sua spada è incorporea ma taglia come acciaio. Incarna il confine tra sacralità e inquietudine — un guardiano che non ha scelto il suo destino ma lo accetta con solennità.
Tratto distintivo: parla con voce cavernosa e misurata, come un giudice che ha già emesso la sentenza. Non è ostile per natura — è ostile per dovere.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>ZalharaLorenn</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (umana)</type>
        <alignment>neutral evil</alignment>
        <ac>12</ac>
        <hp>27 (6d8)</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>15</dex>
        <con>10</con>
        <int>12</int>
        <wis>14</wis>
        <cha>16</cha>
        <senses>Percezione passiva 16</senses>
        <languages>qualsiasi due</languages>
        <cr>1</cr>
        <description>Donna di mezza età, aspetto anonimo e rassicurante — esattamente come vuole lei. Capelli castani raccolti, occhiali tondi, abiti da studiosa modesti ma puliti. Porta sempre una borsa di cuoio piena di pergamene e libri. Parla con tono pacato e colto, citando testi sacri di Tyr con disinvoltura.
Al collo porta un anello appeso a una catenina — l'**Anello dell'Ombra Evanescente**. Se qualcuno chiede, dice che è un ricordo di famiglia. L'anello reca un'incisione: *&quot;gira a sinistra&quot;*.
Tratto distintivo: è così convincente nel suo ruolo di studiosa che persino i sacerdoti di Tyr la trovano credibile. La sua arma migliore è la fiducia che ispira.</description>
    </monster>
    <monster>
        <name>Zikle</name>
        <size>M</size>
        <type>humanoid (goblin)</type>
        <alignment>chaotic neutral</alignment>
        <ac>10</ac>
        <hp>1</hp>
        <speed>30 ft.</speed>
        <str>10</str>
        <dex>10</dex>
        <con>10</con>
        <int>10</int>
        <wis>10</wis>
        <cha>10</cha>
        <cr>1</cr>
        <description>In vita, Zikle era un mago goblin di potere straordinario — piccolo di statura ma immenso di intelletto e ambizione. Come wraith, appare come un'ombra traslucida verdastra con tratti goblinoidi ancora riconoscibili: orecchie a punta, occhi incavati che brillano di una luce spettrale fredda, mani scheletriche che si muovono come se stessero ancora tracciando formule arcane nell'aria.
La sua voce è un sussurro rauco e metallico, interrotto da scoppi di rabbia improvvisa. Alterna momenti di lucidità brillante a esplosioni di furia cieca — il tradimento che lo ha ucciso lo consuma ancora.</description>
    </monster>
</compendium>
